---
id: "6284920124898919"
title: “My Favorite Job” Movie screening about evacuations within Ukraine
start: 2023-05-11 18:00
locationName: linXXnet
address: Brandstr. 15, Leipzig-Connewitz
link: https://www.facebook.com/events/6284920124898919/
image: 343742450_1264171617533520_6981287445526968436_n.jpg
isCrawled: true
---
Mit FreeFilmers

Die Freefilmers mit einem Film über Evakuierungen aus den russisch besetzten Gebieten in der Ukraine
Im  Frühling 2022 is die ukrainische Stadt Mariupol von russischen Truppen  umzingelt. Sie setzen ihre zerstörerischen Waffen gegen die  Zivilbevölkerung jeden Tag ein und töten Massen von Menschen. Mitte März  2022 beginnen Freiwillige, Menschen von Mariupol nach Zaporizhzhia zu  evakuieren. Nach jeder Tour kommen sie  zusammen um Informationen  auszutauschen, sich gegenseitig zu unterstützen und um sich über ihre  traumatischen Erfahrungen auszutauschen.
Der Film wurde von den  FreeFilmers produziert, einem Kollektiv ukrainischer “underground  filmmakers”. Am 11. Mai 2023, 18 Uhr, ist Sashko Protyah von den  FreeFilmers im linXXnet auf der Brandstraße 15 in Leipzig. Nach dem gut  30 Minuten langen Film wird er für ein Filmgespräch zur Verfügung  stehen.
Die Veranstaltung findet auf Englisch statt und wird organisiert vom Europareferat der Rosa Luxemburg Stiftung und dem linXXnet.
+++ English +++
In the spring of 2022, the Ukrainian city of Mariupol was surrounded  by Russian troops. They were using the weapons of mass destruction  against the civilian population every day. In mid-March volunteers  started evacuating people from Mariupol to Zaporizhzhia. They gathered  after each trip to exchange the information, support each other, and  talk about their traumatic experiences.
The movie was produced by  the FreeFilmers, a community of Ukrainian “underground filmmakers” On  May 11th 2023, 6pm, Sashko Protyah from FreeFilmers will be in linXXnet  office on Brandstraße 15 in Leipzig. After screening the 30 minute  movie, he will be up for a talk with the audience.
The event will be in English and is organized by the Europe Unit of Rosa Luxemburg Foundation and linXXnet.